\chapter*{Resumen}
\thispagestyle{empty}

La presente tesis abarca los detalles del desarrollo de un prototipo
de sistema para el reconocimiento automático de números de placa (ANPR),
que se pondrá a disposición del Campus Tecnológico Local San José,
para el posterior desarrollo de un sistema de gestión inteligente de estacionamiento. 

El sistema ANPR se basa en redes neuronales end-to-end; la 
primer red detecta la región en la que se ubica la placa del automóvil en un video, la
segunda red reconoce y extrae el texto de la placa.
También, se especifican los detalles del trabajo generando imágenes sintética con 
los cuales entrenar los modelos, y se evalúa el desempeño usando imágenes reales.

El sistema desarrollado alcanzó $xx\pm yy\%$ de reconocimiento exacto en placas costarricenses.

\bigskip

%% Defina las palabras clave con defKeywords en config.tex:
\textbf{Palabras clave:} ANPR, IPLMS, end-to-end, imagen sintética \thesisKeywords

\clearpage
\chapter*{Abstract}
\thispagestyle{empty}

The present thesys covers the details of the development of a system prototype 
to the automatic number plate recognition (ANPR), that will be disposed to Campus Tecnológico Local San José,
to the posteior development of an intelligent  parking lot system (IPLMS).

The ANPR system is based in end-to-end neural networks; the first net detects the region where 
the vehicle plate is hubicated in a video, the second net recognices and extracts the plate text. Also, It 
specifies the details of the work generating synthetic images to train the models, and It is evaluated
the performance using real images.

The developed system reached $xx\pm yy\%$ of exact recognition in costarrican plates.

\bigskip

\textbf{Keywords:} ANPR, IPLMS, end-to-end, synthetic images

\cleardoublepage

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "main"
%%% End: 
